美媒二訪新疆再教育營 「拘押者稱自願來這裡的」

美媒二訪新疆再教育營 「拘押者稱自願來這裡的」

中國新疆再教育營拘押達200萬維吾爾人，引發國際社會關切。彭博駐北京記者馬丁繼去年後再度走訪新疆，發現遭拘押者回答為何被關時答案大同小異，許多人稱是自願來這裡的。

中央社綜合電訊報導，繼去年11月之後，馬丁（Peter Martin）本周重回新疆，與另外四家外國媒體應中國官方之邀走訪烏魯木齊、喀什與和田三個城市，行程一路受嚴密控制。

帶隊中國官員堅稱，在再教育營的維吾爾人都是自願前來，可是被問到若有維吾爾人拒絕參加會有什麼結果時，一名官員沉默片刻後說「他們若不想來，必須打官司」 ，並表示許多人待在再教育營的時間至少有七個月。

美國國務院指出，多達200萬維吾爾人被關押在新疆再教育營，中國官員爭論這項數字的真實性，卻不公布官方說法。

此外，中國起初否認再教育營的存在，如今卻強調再教育營的必要性，並開始辯護這是對抗恐怖主義不可缺少的武器。

報導稱，走訪過程當中，中國官員指外媒誤解中國政府在新疆的努力，宣稱大多數再教育營聚焦於經濟發展和新式教育方法。官方的訊息很簡單：國家主席習近平的政策有助安撫這個地區，促使經濟成長。

不過馬丁指出，他走訪時無法獨自與任何居民說話，也不能在無人陪同下四處遊走，但參訪團可以向官員提問，這些官員有時會因記者不斷追問而惱怒。

馬丁在喀什問一位帶路的當地領導，新疆官方中堅幹部有沒有人信奉伊斯蘭教，這名領導說：「我們還沒發現任何一個人。若有，這些人要受到嚴厲懲罰。」

據報導，馬丁指出，只有觀護員在場，記者才能和再教育營裡的拘押犯講話，這些犯人外表看來無恙。每當記者詢問這些犯人犯了什麼罪，這些人說詞大同小異，不外乎「被極端主義思想影響」、「企圖影響其他人，直到進入再教育營才發覺自己的作法錯誤」等，許多人的結語都是「我想說我是自願來這裡的」。

更令人心驚的是，這些人會一字不漏地重覆相同的答案。馬丁詢問和田市一名官員為何回答如此類似時，這名官員緘默不語。另一位官員則跳出來說，這些答案不是用背的。

其實點解中國咁少聽到恐怖襲擊？

有都封鎖哂啦

因為網路封鎖囉

這些答案不是用背的。

到關整個香港再教育營你唔好喊

莫講話恐怖襲擊
車禍火燭經公開渠道公佈嘅都少啦

好心佢直情唔好俾記者參觀啦
依家咁樣 “不是用背的” 咪仲樣衰
當自由世界啲人白痴咩

衝出黎柒咪呢d

唔入營要打官司
俾人打撚死就有份

納粹當年都係咁撚調查團

支那係法治社會， 唔遵守國家法律，梗係以法治審判。

不過支那既"法治"'係咩個個都知

德政黎架

不太認同，
有維人恐襲的話
中共會大肆宣傳

唔會 中共唔想多事 一切要穩先 你講嘅其他利用都係次要/後着
尤其是係上面啲官 未得中央定性前邊敢亂嚟 多做多錯少做少錯 發酵出屎就大撚鑊

斬人一個半個可以封鎖
再大規模少少，一街手機點可能完全無消息

中共一早定性新疆分裂係恐怖主義
郁下都會煲大來講

暫時睇係個鎮壓太成功
只要北京同中亞鄰國搞好關係
切斷維人財源、武器、訓練
在現代科技加持下，好難想像維人可以點反撲

煲大嚟講有好有壞 輿情引導係一門學問 宣傳部門都要時間準備好個故事精確引導到中共想引導嘅方面
冇方向 任得佢七嘴八舌嚟演變 遲早引伸出好多不必要嘅枝節 洪水要放容易 要收好難 煲出屎唔係講緊笑
相比起你口中個「鎮壓太成功」嘅新疆 共產黨更加投鼠忌器嘅係「鎮壓相對冇咁成功」嘅國內民情
技術層面我唔熟 但新疆幾乎係內聯網 手機乜嘢都有延時 好似啱啱先有3G 而且中共好肯定可以做到即刻熄咗/干擾延滯新疆區域嘅信號發射

你是維人，要搞大件事的話
也未必會選在軍警密集的新疆出手
一來是消息傳不出去，白搞
二來是難度高

參考昆明事件
最簡單係在漢地出手
幾條友，幾把刀
已經殺左幾十人

問題係之後再無類似事件
可能性：1.中共封鎖有關消息
但機會不大，封鎖難度太高
可能性2.：發動呢類事件既能力已被消滅

我傾向後者

建議將全世界既力架同蝻送埋入去，咁就真係德政。

都啱，前排見到有報導話中共收集生理數據 (咩血液口水嗰啲)，維族人佔大部份
另外維族人基本唔俾飛機火車旅遊，遣返原地+收護照亦唔係啲咩新聞
一返鄉下就一條村派一個幹部昅住，村口裝晒閉路電視
市區直頭戒嚴，廁所都要安檢

共產黨同穆斯林邊個勁d？

狗咬狗

有人話咩恐襲消息封鎖，其實已經無得鎖因為一傳十十傳百。你見好多意外都流晒出黎。

最大問題係恐襲並達唔到作用，西方國家嘅人死一個就已經好似太陽撞地球咁大穫。但係你見亞洲中東，人命並唔值錢，恐襲中既恐怖並唔存在。反而只會變左阻人發達。

中共都好努力咁降低人口，任由污染出現，因為太多人口係負累。你炸撚死幾百人，D 路人可以幾秒後 move on，人同人都唔重視死亡你可以點。你死馬路邊無人會理，你比人恐襲？有冇支付寶先？無就唔好求救。

伊斯蘭打唔入中國只可以講中國殺戮文化真係太強，睇歷史打仗打左二千年，可以長平之戰，焚書坑儒，攻江陵城，蒙屠四川，濟南大屠殺，揚州十日，花園口缺堤，長春圍城，反右反革命，民革六四。。DNA 入面全都係腥味。。重有中國歷史其實發生過好多屠殺回教徒既事件 。

你見俄國都係咁，其實伊斯蘭都係用刀去征服打得過既異教徒，絕對無可能用愛與和平對抗一定要腥風血雨先可以保護自己。